Cazurile 1,2 si 4 adaugate
cu erori

Problema_Bancnotelor.dfy
@@ -1,3 +1,152 @@
+lemma cazMaxim1(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
+  requires rest < 2
+  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
+  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
+  ensures INV(rest-1, suma, sumSolutii(solutieFinala, [1,0,0,0,0]))
+  {
+
+    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-1)
+          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[1,0,0,0,0]),suma)
+    {
+
+      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-1);
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[1,0,0,0,0]),rest);
+
+      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-1)
+        ==>nrBancnoteSol(solutie) >= nrBancnoteSol(solutieCurenta);
+
+        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[1,0,0,0,0]),suma);
+
+
+        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
+          ==> nrBancnoteSol(solutie)>= nrBancnoteSol(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[1,0,0,0,0]));
+    
+    }
+
+    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-1)
+           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[1,0,0,0,0]),suma);
+  
+  }
+
+lemma cazMaxim2(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
+  requires 2<=rest < 4
+  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
+  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
+  ensures INV(rest-2, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,1,0,0,0]))
+  {
+
+    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-2)
+          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,1,0,0,0]),suma)
+    {
+
+      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-2);
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,1,0,0,0]),rest);
+
+      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-2)
+        ==>nrBancnoteSol(solutie) >= nrBancnoteSol(solutieCurenta);
+
+        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,1,0,0,0]),suma);
+
+
+        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
+          ==> nrBancnoteSol(solutie)>= nrBancnoteSol(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,1,0,0,0]));
+    
+    }
+
+    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-2)
+           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,1,0,0,0]),suma);
+  
+  }
+
+  lemma exchangeArgumentCaz4(rest: int, solutieCurenta:seq<int>)
+    requires 4<=rest < 8
+    requires esteSolutieValida(solutieCurenta)
+    requires esteSolutieOptima(solutieCurenta, rest-4)
+    ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]),rest)
+    {
+
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]),rest);
+        if(!esteSolutieOptima(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]),rest))
+      {
+        var solutieOptima:| esteSolutieValida(solutieOptima) && esteSolutieCorecta(solutieOptima,rest)&&
+          nrBancnoteSol(solutieOptima) < nrBancnoteSol(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0]));
+
+      assert nrBancnoteSol(sumSolutii(solutieCurenta, [0,0,1,0,0])) == nrBancnoteSol(solutieCurenta) + 1;
+      assert solutieOptima[3] == 0;
+      assert solutieOptima[4] == 0;
+      if(solutieOptima[2] >= 1)
+      {
+        var solutieOptima' := [solutieOptima[0], solutieOptima[1], solutieOptima[2] - 1, solutieOptima[3], solutieOptima[4]];
+        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
+        assert nrBancnoteSol(solutieOptima') == nrBancnoteSol(solutieOptima) - 1;
+        assert nrBancnoteSol(solutieOptima) - 1 < nrBancnoteSol(solutieCurenta);
+        assert false;
+      }
+      else if(solutieOptima[1] >= 2)
+      {
+        var solutieOptima' :=sumSolutii(solutieOptima,[0,0,-2,0,0]);
+        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 10);
+        assert nrBancnoteSol(solutieOptima') == nrBancnoteSol(solutieOptima) - 2;
+        assert nrBancnoteSol(solutieOptima) - 2 < nrBancnoteSol(solutieCurenta);
+        assert false;
+      }else if(solutieOptima[1] >= 1 && solutieOptima[0] >= 5)
+      {
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-5,-1,0,0,0]);
+        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
+        assert nrBancnoteSol(solutieOptima') == nrBancnoteSol(solutieOptima) - 6;
+        assert nrBancnoteSol(solutieOptima) - 6 < nrBancnoteSol(solutieCurenta);
+        assert false;
+      }
+      else if(solutieOptima[0] >= 10)
+      {
+        var solutieOptima' := sumSolutii(solutieOptima,[-10,0,0,0,0]);
+        assert esteSolutieCorecta(solutieOptima', rest - 4);
+        assert nrBancnoteSol(solutieOptima') == nrBancnoteSol(solutieOptima) - 10;
+        assert nrBancnoteSol(solutieOptima) - 10 < nrBancnoteSol(solutieCurenta);
+        assert false;
+      }
+      else{
+        assert false;
+      }
+
+    }
+
+}
+
+  lemma cazMaxim4(rest: int, suma: int, solutieFinala: seq<int>)
+  requires 4<=rest < 8
+  requires esteSolutieValida(solutieFinala)
+  requires INV(rest,suma, solutieFinala)
+  ensures INV(rest-4, suma, sumSolutii(solutieFinala, [0,0,1,0,0]))
+  {
+
+    forall solutieCurenta | esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-4)
+          ensures esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[4,0,0,0,0]),suma)
+    {
+
+      assert esteSolutieCorecta(solutieCurenta,rest-4);
+      assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutieCurenta,[0,0,1,0,0]),rest);
+
+      assert forall solutie ::esteSolutieValida(solutie)&& esteSolutieCorecta(solutie, rest-4)
+        ==>nrBancnoteSol(solutie) >= nrBancnoteSol(solutieCurenta);
+
+        assert esteSolutieCorecta(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]),suma);
+
+
+        assert forall solutie :: esteSolutieValida(solutie)&&esteSolutieCorecta(solutie,suma)
+          ==> nrBancnoteSol(solutie)>= nrBancnoteSol(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]));
+    
+    }
+
+    assert forall solutieCurenta :: esteSolutieValida(solutieCurenta) && esteSolutieOptima(solutieCurenta,rest-4)
+           ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(sumSolutii(solutieCurenta,solutieFinala),[0,0,1,0,0]),suma);
+  
+  }
+
+
+
+
+
 function nrBancnoteSol(solutie : seq<int>): int
 requires esteSolutieValida(solutie)
 {
@@ -61,14 +210,18 @@ predicate esteSolutieValida(solutie : seq<int>)
   |solutie| == 5 && solutie[0] >= 0 && solutie[1] >= 0 && solutie[2] >= 0 && solutie[3] >=0 && solutie[4] >=0
 }
 
-predicate restCheck(rest : int, suma : int, solutiePrezent : seq<int>)
+
+
+
+predicate INV(rest : int, suma : int, solutiePrezent : seq<int>)
   requires esteSolutieValida(solutiePrezent)
 {
   //vrem sa verificam daca solutia gasita pentru rest+solutia gasita pana in prezent adunate dau solutia finala pentru suma
   //daca gasim o solutie optima pentru rest si solutia pt rest +solutia pana in prezent sunt solutii optime pt suma
   //sol corecta rest si sol(sol rest+sol prezent) corecta suma
-   forall solutie ::  esteSolutieValida(solutie) ==>
-  (esteSolutieCorecta(solutie, rest) ==> esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutie,solutiePrezent), suma) ) 
+  //exista o solutie valida pentru rest 
+   forall solutie ::  esteSolutieValida(solutie) && esteSolutieCorecta(solutie, rest)  ==>
+  (esteSolutieCorecta(sumSolutii(solutie,solutiePrezent), suma) ) 
   &&
   (esteSolutieOptima(solutie, rest) ==> esteSolutieOptima(sumSolutii(solutie,solutiePrezent), suma) )
   
@@ -79,7 +232,7 @@ method bancnoteMin(sum: int)returns(sol: seq<int>)
 requires sum >=0 
 ensures esteSolutieValida(sol)
 ensures esteSolutieCorecta(sol, sum)
-ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
+//ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
 {
    var rest:=sum;
    var s1:=0;
@@ -90,6 +243,7 @@ ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
    var s:=0;
    while (0 <rest )
     invariant 0<=rest<=sum
+    invariant INV(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1])
     invariant esteSolutieCorecta( [s16, s8, s4, s2, s1], sum - rest)
     decreases rest
   {
@@ -101,7 +255,7 @@ ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
     if( s ==16)
        { 
         s16:=s16+1;
-        assert restCheck(rest-16,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
+        assert INV(rest-16,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+16); 
         
         //bancnotele date pana acum adunate dau sum-rest curent +16 adaugat acum la bancnotele date
@@ -111,24 +265,28 @@ ensures esteSolutieOptima(sol,sum)
        else if( s==8)
        { 
         s8:=s8+1;
-        assert restCheck(rest-8,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
+        assert INV(rest-8,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+8); 
        }
        else if( s==4)
        { 
+        cazMaxim4(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         s4:=s4+1;
-        assert restCheck(rest-4,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
+        assert INV(rest-4,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+4); 
        }
        else if( s==2)
        { 
+        cazMaxim2(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         s2:=s2+1;
-        assert restCheck(rest-2,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
+        assert INV(rest-2,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
         assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+2); 
        } 
        else 
-           { s1:=s1+1;
-           assert restCheck(rest-1,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
+           { 
+            cazMaxim1(rest,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
+            s1:=s1+1;
+           assert INV(rest-1,sum,[s16, s8, s4, s2, s1]);
            assert esteSolutieCorecta([s16, s8, s4, s2, s1], sum -rest+1); 
            }
  
